\section{Ordini di grandezza e complessità asintotica}
\par Siano $f: \N \to \N$ e $g: \N \to \N$. Come si comporta $f$ rispetto a $g$? Vogliamo misurarne le prestazioni per poter comprendere la velocità con cui cresce.
\par Definendo $n_0 \in \N, n_0 > 0$ si può dire che:
\begin{itemize}
    \item $f(n) = O(g(n))$ se, con $c \in \R, c > 0$, $f(n) \leq cg(n) \forall n > n_0$
    \item $f(n) = \Omega(g(n))$ se, con $c \in \R, c > 0$, $f(n) \geq cg(n) \forall n > n_0$
    \item $f(n) = \Theta(g(n))$ se, con $c_1, c_2 \in \R$, $c_1g(n) \leq f(n) \leq c_2g(n) \forall n > n_0$
    \item $f(n) = o(g(n))$ se e solo se $f(n) = O(g(n))$ ma $f(n) \neq \Theta(g(n))$ ($f(n) < cg(n) \forall n > n_0$)
    \item $f(n) = \omega(g(n))$ se e solo se $f(n) = \Omega(g(n))$ ma $f(n) \neq \Theta(g(n))$ ($f(n) > cg(n) \forall n > n_0$)
\end{itemize}